美國開始對移民進行‘財富檢驗’

從星期一開始，特朗普政府根據移民可能依賴美國公共福利項目的可能性對他們進行嚴格的審查。對此批評的人士稱這是帶有種族偏見的財富檢驗。美國最高法院上個月批准了“公共費用規則”，目前該訴訟正在進行中。這將對尋求美國移民簽證或在美國永久居留權的低收入外國公民產生影響。

新規定賦予美國領事或移民官員更大的權力，以拒絕曾在美國獲得現金或生活補助金形式的社會福利、或者到美國後可能需要這種支持的申請者。

批評者稱該標準是針對經濟上處於不利地位的人的“財富檢驗”。

移民政策研究所資深研究員馬克•格林伯格說：“擁有更多資產的人承擔風險的可能性較小，而受教育程度較低，家庭人口多或收入較差的人，根據檢驗結果，都有面臨被拒絕的更大風險。”

分析人士馬克•格林伯格說，來自貧窮、非白人國家的申請者，被拒發簽證或不能獲得美國永久居留權（也就是綠卡）的風險較高。

格林伯格說：“對來自墨西哥、中美洲或加勒比海地區的近期綠卡持有人可能產生較大的負面因素，比那些來自歐洲、澳大利亞或新西蘭的綠卡持有者大得多。”

支持公共費用規定的人否認那是偏見。

傳統基金會的政府關係聯絡員麥克•豪威爾說：“這是一條中性的規則，適用於各種膚色的人，無論您的膚色為是白色，綠色，棕色，黃色還是來自任何國家的人，都是一樣的。如果您是來自一個國家一個種族的小康移民，就會比來自另一個國家，另一個種族的人被批准進入美國的機率高。”

這項政策實施的結果將會縮小移民簽證和綠卡的批准的數額。

根據國土安全部的說法，申請人可以通過出示金融資產或收入證明，私人健康保險證明，在美國就業機會或在美居民提供經濟支持的承諾等， 來提高移民簽證的機會。

一些人認為這是個機會，可以節省公共資金，並能為美國工人改善勞動力市場。

美國一些大公司譴責這一規定， 因為這對想要雇用國際人才的美國雇主們成為適得其反的障礙。

在這項規定被執行之前，特朗普總統的行政管理和預算局局長米克•馬爾瓦尼據稱曾說，美國“迫切需要”更多合法移民。

這項政策星期一在美國所有州生效，只有伊利諾伊州除外，這是由於該州要等一個聯邦法院做出相關判決。

早就要驗班支那豬啦

ＣＨＥＣＫ ＴＨＥ ＦＵＣＫＩＮＧ ＣＨＩＮＥＳＥ！！！

拒絕低於資格要求嘅移民申請完全無任何問題

好明顯受影響嘅係班南美窮撚多啦